[
    {
        "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί της Μεσογείου;",
        "choices": [
            "1. Κύπρος",
            "2. Κρήτη",
            "3. Σαρδηνία",
            "4. Σικελία"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιες χώρες συνορεύουν με την Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Αλβανία, Βόρεια Μακεδονία, Βουλγαρία, Τουρκία",
            "2. Ιταλία, Αλβανία",
            "3. Τουρκία, Σερβία",
            "4. Ρουμανία, Βουλγαρία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το ψηλότερο βουνό της Ελλάδας;",
        "choices": [
            "1. Πίνδος",
            "2. Όλυμπος",
            "3. Γράμμος",
            "4. Βέρμιο"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Ελλάδας;",
        "choices": [
            "1. Τριχωνίδα",
            "2. Κερκίνη",
            "3. Παμβώτιδα",
            "4. Πλαστήρα"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια πόλη είναι γνωστή για την Ακρόπολη;",
        "choices": [
            "1. Ηράκλειο",
            "2. Θεσσαλονίκη",
            "3. Πάτρα",
            "4. Αθήνα"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια θάλασσα βρίσκεται ανάμεσα στην Ελλάδα και την Τουρκία;",
        "choices": [
            "1. Αιγαίο Πέλαγος",
            "2. Ιόνιο Πέλαγος",
            "3. Μεσόγειος Θάλασσα",
            "4. Μαύρη Θάλασσα"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το ανατολικότερο νησί της Ελλάδας;",
        "choices": [
            "1. Σαμοθράκη",
            "2. Κως",
            "3. Καστελόριζο",
            "4. Λέσβος"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο βουνό βρίσκεται στην Πελοπόννησο;",
        "choices": [
            "1. Ταΰγετος",
            "2. Όλυμπος",
            "3. Πίνδος",
            "4. Γράμμος"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Κύπρου;",
        "choices": [
            "1. Λεμεσός",
            "2. Λευκωσία",
            "3. Λάρνακα",
            "4. Πάφος"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο ποτάμι στην Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Λουδίας",
            "2. Νέστος",
            "3. Έβρος",
            "4. Αχελώος"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η πιο γνωστή παραλία της Μυκόνου;",
        "choices": [
            "1. Πάνορμος",
            "2. Ψαρού",
            "3. Ορνός",
            "4. Καλό Λιβάδι"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη του νησιού της Κρήτης;",
        "choices": [
            "1. Ηράκλειο",
            "2. Χανιά",
            "3. Ρέθυμνο",
            "4. Αγίου Νικολάου"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η εθνική γλώσσα της Κύπρου;",
        "choices": [
            "1. Αγγλικά",
            "2. Τουρκικά",
            "3. Ελληνικά",
            "4. Ιταλικά"
        ],
        "answer": "3"
    }
]